求救！！！自己新砌嘅電腦冇畫面咇6下

以前試過自己砌嘅機都冇試
今次砌機一波幾折
第一次開機插左電插左HDMI線之後
機箱、CPU風扇都着，Display開機第一下都有郁
底版都有燈着
但係就係冇畫面連Bios都見唔到
開機咇左一聲之後過左幾秒就會咇6下
究竟係咩事

我塊板係Asus Prime H310M-E

如果要試係咩壞又可以點試

求救

查下post code駛唔駛死

推

咩叫post code

逐件逐拆最小化試下

冇我嗰種咇聲
有個comment教話逐件試我做極都有嗰1長+4短+1短嘅咇聲
抆曬啲Display 同Ram落黎啲聲先唔同
唉屌好煩

影一影你個箱睇下有冇插錯線

連登有愛

第一次砌DDR4機?

係既話

最常出事係插RAM既手勢

上年砌過一部
砌完咩事都冇即刻boot到機

有無CONFIG睇睇

粒U: i5-8400
RAM: Kingston 1條16GB 2666hz
睇過support先買
而且試過插條2400hz嘅RAM都係同樣boot唔到

睇睇火牛CPU/VGA電線有無插錯

RAM試試插第二條槽

無既話就插隻KB落USB2既PORT到試

依幾樣都唔得

搵CLEAR BIOS JUMPER洗左舊SETTING再試

i7 7700
Corsair 8GBX2 2400hz
Gigabyte B250M-D3H
Samsung 960 Evo (忘記左exactly幾多GB)
Neoeco 2 550W
MSI gaming GTX1070

眼見都無插錯線
Check下有冇插唔穩同埋試下ram插另一個槽

個機箱有無speaker
我個nzxt 機箱無個小speaker的

依加好多箱聲稱玩靜音

唔會跟

底版又有時會預設唔叫的

RAM兩個slot都試過
都係同樣嘅beep聲
但係我依家先發現
條RAM嘅金手指唔直嘅

我插左speaker
原本底板冇

你落左銅柱未

你係指底板螺絲嘅絕緣？

底板同你機箱中間啲一粒粒個啲

本身機箱有

所以我先問呢個問題

你係指依啲嘛？
底板底都有幾粒依啲撐高塊板

正常係咁

係，你有冇底板本manual 應該有講咇6下點解

得依本
睇咁下唔覺有講

蚊粒銀色電 5分鐘再放返落去

唔插display card 就咁boot 都boot 唔到入bios？咁唔係cpu 就底板我覺得

我都覺
RAM換過第二條又係唔得
Display我抆左條HDMI線我直插底板都boot唔到
應該都係CPU同底板是旦一樣
不過個底板傳到電 有燈着同所有風扇都郁

唉屌新買架咁都有問題

你試埋唔插Dvd rom 個啲開機架啦下fa

可以一試
唉再唔得我打上Asus底板個技術支援問下佢beep6聲係代表乜

淨係插3寶試開機先啦
入晒機先開唔到真係唔來拆出黎

lm學野 自己無勇氣砌

三寶係cpu ram 底版？

啱丫
依家真係零意慾再拆出黎

同問

Yes

聽日再試...
玩到好攰好頹...

display card 要拆埋黎試, 就咁轉條HDMI冇用
拆埋dvd room 試

月頭我細佬部機開機都係連bios都入唔到, 最後換左隻ssd

點check到係ssd出左事？

其實唔難砌, 當你細個比D電腦鋪呃過就會有勇氣去砌

youtube都有好多教學片, 底板本書又會教你點插線

機箱+走線方面我個時係睇悠二巴打個網學

整機佬呢，就唔會得閒上網check code 浪費時間既，第一件事就會去set 機只插最基本開到機既野，即係電/cpu/ram / 如果有onboard display 就display card 都唔插，如果仲有問題就一樣樣換黎試做ab test，好快就試到咩事。

當然你手頭上無咁多野俾你試到啦，reset bios/9 插1 條ram + 唔同slot/吹下d slot 屎忽咁俾部電腦玩下，慢慢你就知咩事

我可能講得唔清楚
我係抆左display出黎再插HDMI落底板
巴打點試到SSD壞

我都係因為俾金的士水過幾次就下定決心自己黎廢事幫人清舊貨

我成日都有個疑問
我新買返黎嘅野都要擦下金手指同吹下啲slot嘅咩

個時底板又冇著咩燈, 我唔熟診斷野所以用D蠢方法最小化逐件拆黎試

最初咪行單ram試
再轉埋ram槽試
拆埋顯示卡試
拆hdd試
拆ssd(windows)試

今年年頭試過冇data既hdd壞左都會影響著唔到機

吹就唔關事既，關事係金腳問題，（多數咋唔一定全部係咁），底枝既新金腳qc 差，彈得唔夠力接觸不良，插幾多次插返順而咁岩你又吹佢幾下，咁咪好似吹返好咁。但當然仲有好多原因